<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<exercises>

<exercise>
    <title>Жим штанги стоя</title>
    <icon>icon</icon>
    <description>Такой жим является основным тренингом на плечи. Хоть он и воздействует преимущественно на средний пучок, два остальных тоже активно работают.
        Исходное положение:
        	Стоя. Ноги на ширине плеч.
        	Взять снаряд прямым хватом на ширине плеч и поднять на уровень груди.
        Техника выполнения:
        	Поднять снаряд вверх, делая выдох в конце подъема.
        	Сделать паузу и медленно на вдохе опустить штангу на уровень груди.
        Рекомендации:
        	Не следует работать с предельным весом.
        	Спину рекомендуется слегка прогнуть.
        	Как вариант, можно выполнять это упражнение с гантелями.
    </description>
</exercise>

<exercise>
    <title>Жим штанги из-за головы</title>
    <icon>icon</icon>
    <description>Это также базовый тренинг для развития плечевого пояса. Выполняется в положении сидя.
        Исходное положение:
        	Сесть на спортивную скамью.
        	Спину слегка прогнуть.
        	Хват достаточно широкий.
        Техника выполнения:
        	На выдохе выжать снаряд вверх. Руки должны полностью выпрямиться.
        	На вдохе опустить штангу за голову.
        Рекомендации:
        	Следует выполнять жим без рывков. Медленно и плавно.
        	Как вариант, можно выполнять упражнение, опуская штангу попеременно – к груди и за голову.
    </description>
</exercise>

<exercise>
   <title>Жим гантелей сидя</title>
   <icon>icon</icon>
   <description>Исходное положение:
       	Сидя на скамье со спинкой, не прогибая спину.
       	Подбородок параллелен полу, взгляд прямо перед собой.
       	Гантели находятся на уровне глаз.
       	Локти развернуты в стороны и находятся строго под кистями.
       Техника выполнения:
       	На выдохе мощно выжать гантели вверх, сводя их в верхней точке, без разворота кистей.
       	В верхней точке сделать небольшую паузу.
       	На вдохе плавно вернуть руки в исходное положение.
       Рекомендации:
       	Руки двигаются в одной плоскости.
       	Не следует распрямлять руки рывком в верхней точке – это пагубно сказывается на локтевых суставах!
       	Не рекомендуется наклоняться назад и прогибать спину.
   </description>
</exercise>

<exercise>
    <title>Жим Арнольда</title>
    <icon>icon</icon>
    <description>Данное упражнение является вариацией жима над головой с гантелями, но с начальной позицией рук перед собой. Об эффективности этого жима говорит тот факт, что это было излюбленным упражнением Арнольда Шварценеггера, который, как известно, достиг больших высот в бодибилдинге. Сегодня упражнение «Жим Арнольда» является классикой бодибилдинга.
        Исходное положение:
        	Сидя на скамье со строго вертикальной спинкой, плотно прижавшись к ней спиной.
        	Ноги согнуть в коленях под прямым углом, расставить широко и крепко упереться ступнями в пол.
        	Гантели поднять на уровень шеи. Локти согнуть под прямым углом.
        	Кисти развернуть ладонями к себе.
        Техника выполнения:
        	На выдохе выжать гантели вертикально вверх, при этом разворачивая кисти ладонями наружу.
        	В верхней точке ладони должны быть направлены вперед. Сделать небольшую паузу.
        	На вдохе плавно вернуть гантели в исходное положение, разворачивая ладони в обратной последовательности.
        Рекомендации:
        	Гантели рекомендуется брать более легкие, чем обычно.
        	В верхней точке локти не следует выпрямлять до конца: оставляйте их чуть согнутыми.
        	Жим выполняется плавно, желательно без паузы в нижней точке. Рывки и ускорения вызовут перенос нагрузки на позвоночник.
    </description>
</exercise>

</exercises>